\chapter{序章}

眨眼间我在清华园已度过了三年。
三年我吃过了园子里11个食堂，出入过4个图书馆，踏遍了6个教学楼，还借着阿甘跑步的时候跑遍了各种各样的小角落，自以为已对清华园非常熟悉了解。
然而，第四年，我却惊讶地发现，园子里还有这么多地方，我未曾踏足……

\vfill

\paragraph{记事}
2020年由于突发的疫情，在家里困了一个学期，6月份终于允许毕业生返校。
笔者毕业后就要去其他学校读博了，因此这本来是能够留在园子里的最后一个学期，只是如今仅剩下寥寥的数周了。
此番离去，之后回来的机会便少了许多。为了能够多留下些回忆，笔者约了朋友C君再在最后离校前逛一逛清华园。
晚上走在人迹罕至的小路上，就会有一种微妙的紧张与刺激感，于是便和C君聊起了魑魅魍魉、月黑风高的事情，谈笑间产生了杜撰些怪谈的想法。
笔者文笔枯燥乏力，实在缺乏表现力，本来只当个玩笑，但终于还是决定写下来，权做四年清华生活的纪念。
此间故事，皆为杜撰；怪力乱神，洵有其缘；茶余闲谈，供君一笑耳。

% 简要提纲
% 
% 1. 素材
%    * 荷塘南面，西湖西北，小山上，月黑杀人夜，风高放火天，零零阁
%    * 荷塘仿若小提琴声的荷香，荷仙的歌声，荷塘月色
%    * 装满水的西湖，服务看不见的客人
%    * 夜晚的工字厅，门口的灯，冥府之门
%    * 二教的地下室，不开放自习，旧人体实验室
%    * 大礼堂后的小径，限时开放，大礼堂的地下室
%    * 荷塘东侧的小山，发现了蝠仙和蟾仙
%    * 苏世民书院后的凉风，正对的铜兽吐息，夏日冷若冰霜
%    * 清芬园与苏世民之间的宿舍楼墙外隐约可见的字迹（毛主席的“人不犯我，我不犯人；人若犯我，我必犯人”）
% 2. 剧情与设定
%    * 零零阁引出无头杀人案
%    * 无头杀人案由荷仙引起
%    * 西湖服务看不见的客人
%    * 看不见的客人自工字厅的冥府之门而来
%    * 冥府收留了二教的孤魂野鬼
%    * 老建筑区有结界，保护着冥府不被外来的鬼蜮侵扰，结界定时打开，与外界通有无，通道即是大礼堂后限时开放的小径
%    * 结界的阵眼即在荷塘东侧的小山（毫无存在感），同时也是结界预留的逃生暗道，一旦礼堂后的门户被破坏，结界内的住民可通过此处快速逃生，不至于沦为瓮中之鳖
%    * 苏世民书院后，是古战场，老建筑区的冥府之民曾和别处的鬼蜮与此大战，留下无数冤魂，这之后请来了灵兽镇魂，并修建了老建筑区的结界
%    * 从地理上讲，食堂在结界之外，不如改成“冥界英雄纪念碑”，纪念大战中牺牲的冥府战士（我觉得很可）
% 3. 记事
%    * 6月23日，走了遍主楼后、综体前的小树林，看到了块灵璧石、五四广场，去游荷塘、寻零零阁，发现荷塘东南小山上的小乾坤，路过工字厅看到了门口开着的灯
%    * 7月7日，去了南园，观了“四院”（照澜院、新林院、普吉院、胜因院），找到了西南门和家园，细游荷塘东南的小山，黑暗中看了看苏世民书院后的铜鼎和铜兽
%    * 7月10日，绕文图，绕蒙民伟人文楼，路过再看了六教、校史馆、三教、四教，爬了旧水后的小丘，看了旧水、旧土、清华世纪鼎，看了新闻学院系馆，游了泥沙实验室后的“地质之角”，从历史楼旁经过，逛了结算中心南、西南联大纪念碑东的草丘，重观了清芬后五号楼上已褪色的大字，别后独游了原闻馨园北侧、苏世民书院后的几个老楼前新修的景观与花坛
%    * 7月13日，重游主楼后小树林，揭秘蒙民伟人文楼，探访出土文献保护中心，沿观畴西侧路北行，至新物理馆施工现场，西行至集体澡堂，环绕生物医学馆，途径人环楼至清华附中南口，后绕回直抵路北尽头，进入发电小院绕行一周，临近西北门而不得出，后进入学生区沿校河抵快递点，经W楼后校园最北道路经气膜馆拐至最东侧小路，经留学生公寓至东北门结束
